想請問有關大調同小調既問題

上網睇過片都大致上明白，想問一d上網比較難搵到資料解答既問題

想問我想大調轉小調應該點做？

舉一首歌做例子應該清楚D

蒲公英的約定

｜C Em ｜Am
小學(籬)芭旁(的)蒲公(英)
｜F G ｜C
是記憶(裡)有味(道)的風(景)
｜Em E7 ｜Am
午睡(操)場傳來(蟬)的聲(音)
｜F Fm ｜G
多少年(後)也還(是)很好(聽)

｜C Em ｜Am
將願(望)折紙(飛)機寄成(信)
｜F G ｜C
因為我(們)等不(到)那流(星)
｜Em E7 ｜Am
認真(投)決定命(運)的硬(幣)
｜F Fm ｜G
卻不知(道)到底(能)去哪(裡)

｜F G ｜Em Am
＃一起長大(的)約(定) (那)樣清(晰)
｜F G ｜C
(打)過勾的(我)相(信)
C7 ｜F G ｜ Em Am
(說)好要一(起)旅(行) (是)妳如(今)
｜F G ｜ C
(唯)一堅持(的)任(性)

想問我可唔可以將呢首歌轉做小調？ 如果可以應該轉做Cm調？定係Am調？（其實唔太明白上網講話Am調係C major調既相關小調既意思）

如果將呢首歌轉做小調，成首歌個旋律會唔同晒？ 而首歌用既chord會係咩？應該點搵？

C key=Am key

巴打意思係如果我將首c key既歌轉做小調，係轉佢做Am key？

你意思係想將成首歌全部轉曬做minor key???
如果係咁 你要將成首歌reharmonize 一次 姐係作過曬啲chord progression
咁方法有好多 最容易係直接用relative minor （c major = a minor)因為 唔洗點轉melody啲音( 通常會sharp 7 姐係粒 g)
Progression 呢家野最緊試下 個大方向就係睇下on beat粒音係咩音 再睇下咩chord有個個音
不過最緊要都係試

轉minor都唔係果隻歌啦，人哋條旋律跟major黎作。你自己作過首啦

咁又唔係咁話嘅 冇野係唔做嘅 work未得囉

旋律一定要大改啦